\documentclass[a4paper,french,12pt]{article}

\input{commons.tex.inc}
\usepackage{pythontex}

\author{Vincent-Xavier Jumel}
\title{Web dynamique avec Python}
\date{novembre 2019}

\begin{document}

\maketitle
\begin{abstract}
  \begin{itemize}
    \item Thèmes travaillés:
      \begin{itemize}
        \item programmation Web
        \item interaction client/serveur
      \end{itemize}
      Prévoir 2h
  \end{itemize}
\end{abstract}

\begin{exercise}
  Créer une page web représentant votre CV
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Dans l'invite de commande de Windows, taper: \\
  \verb!"C:\Program Files\Python\Scripts\pip.exe" install --user flask!
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Créer un fichier python contenant
  \begin{pyverbatim}
from flask import Flask, escape, request

app = Flask(__name__)

@app.route('/')
def index():
    name = request.args.get('name')
    return f"Bonjour {escape(name)} !"
  \end{pyverbatim}
  Enregistrer le fichier sous le nom \texttt{web.py}.
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Depuis l'explorateur de fichier, ouvrir PowerShell et taper:
  \begin{itemize}
    \item \verb!$env:FLASK_APP="web.py'!
    \item
      \verb!\\se4fs\<user.name>\AppData\LocalProfile\Python\python37\Scripts\flask.exe run! en remplaçant \texttt{<user.name>} par votre
      identifiant de connexion.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  Ouvrir \url{http://localhost:5000/?name=user}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  \begin{enumerate}
    \item Créer un répertoire \verb!templates! et y placer votre cv.
    \item Modifier le ficher \verb!cv.html! et remplacer le nom et prénom
      par \verb!{{ nom }}! et \verb!{{ prenom }}!.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
  \begin{enumerate}
    \item Dans le fichier \verb!web.py!, ajouter \pyv{render_template}
    \item Remplacer le \pyv{return …} par \\
      \pyv{return render_template('cv.html', nom = name.capitalize())}
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}
